{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_059354",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/7004612'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2023-06-22",
        "domain": "음식점",
        "title": "고추장 두부조림만들기 두부수분제거 매운두부조림 밑반찬만들기 두부요리"
    },
    "text": "豆腐は様々な料理に使える食材です。 それでスーパーに行くとどんどん買ってしまうようです。 今日は香ばしい豆腐を使って辛い豆腐の煮付けを作ってみようと思います。 豆腐は焼く前に水分除去からしてこそ油も飛び散らずおいしく焼けます。 豆腐は必ず蓋をせずに返さなければなりません。 豆腐の水分が除去される間、豆腐の煮付けに入る野菜をあらかじめ用意しておきます。 エゴマ油と食用油をたっぷりフライパンで巻いて、豆腐を前後にこんがり揚げるように焼きます。 豆腐が出来上がる頃、あらかじめ用意しておいた長ネギの白い部分を入れてネギ油を作ります。 そうするとネギ油ができて味は倍になるという事実。 豆腐の煮付けの中に水と醤油のタレを入れてぐつぐつ煮込んでください。 その次にコチュジャン、オリゴ糖も一緒に入れて、中火でぐつぐつ煮込んでください。 この時、味見をして足りない味付けは醤油と砂糖で甘じょっぱい合わせてください。 豆腐煮汁がとろりと煮えたら、千切りにした玉ねぎと残りの長ネギを入れて弱火でさらに2分ほど煮詰めて、ゴマをトントン入れて仕上げていただければ、いよいよピリ辛豆腐煮が出来上がりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "どんな料理に豆腐は使えますか？",
            "answer": "豆腐は様々な料理に使える食材です。"
        },
        {
            "question": "豆腐の水分除去のためにどうすればいいですか？",
            "answer": "豆腐は焼く前に水分除去からしてこそ油も飛び散らずおいしく焼けます。"
        },
        {
            "question": "豆腐を焼くときはどのように返せばいいですか？",
            "answer": "豆腐は必ず蓋をせずに返さなければなりません。"
        },
        {
            "question": "豆腐の煮付けに入る野菜は事前に用意しておくべきですか？",
            "answer": "豆腐の水分が除去される間、豆腐の煮付けに入る野菜をあらかじめ用意しておきます。"
        },
        {
            "question": "豆腐の焼き方にオススメの油はありますか？",
            "answer": "エゴマ油と食用油をたっぷりフライパンで巻いて、豆腐を前後にこんがり揚げるように焼きます。"
        },
        {
            "question": "豆腐の煮付けに入れるネギ油の作り方は？",
            "answer": "豆腐が出来上がる頃、あらかじめ用意しておいた長ネギの白い部分を入れてネギ油を作ります。"
        },
        {
            "question": "豆腐の煮付けに入れるタレの作り方は？",
            "answer": "豆腐の煮付けの中に水と醤油のタレを入れてぐつぐつ煮込んでください。"
        },
        {
            "question": "豆腐の煮付けに入れるコチュジャンとオリゴ糖は何のためですか？",
            "answer": "コチュジャン、オリゴ糖は一緒に入れて、中火でぐつぐつ煮込んでください。"
        },
        {
            "question": "味付けに足りない場合は何を使えばいいですか？",
            "answer": "味見をして足りない味付けは醤油と砂糖で甘じょっぱい合わせてください。"
        },
        {
            "question": "豆腐煮汁がとろりと煮えたらどうすればいいですか？",
            "answer": "豆腐煮汁がとろりと煮えたら、千切りにした玉ねぎと残りの長ネギを入れて弱火でさらに2分ほど煮詰めて、ゴマをトントン入れて仕上げていただければ、いよいよピリ辛豆腐煮が出来上がりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 362,
        "QA": 446
    }
}